有禮貌都有錯？港男投訴清潔員工講早晨

2017/06/20

有禮貌是品德表現，不過有商場清潔員工卻因為一句簡單的「早晨」、「再見」惹來港男投訴，引發網民熱議。

近日有一名港男於荷里活廣場facebook 專頁留言投訴該商場一名廁所清潔員工，原因是該員工向他說「早晨」及「再見」。該名男子留言稱廁所清潔員工的舉動「做作」，令他覺得「核突」：

點解去商場洗手間小個便，清潔大叔會同我講早晨，我走又同我講再見....咁多年都冇咁做作，突然改到咁核突。

禮貌每個人都應該有，但冇人會期望去小個便，仲要同人打招呼囉，我走你同我講再見，唔通我唔理你呀？我又要講返句再見，係咪攞黎搞。

如果又係坐係冷氣房嘅管理層硬要員工咁做嘅，炒咗個諗呢條橋硬要員咁做嘅管理層員工啦。
不少網民都留言同情該名清潔員工，更指講早晨是基本禮貌，該名員工絕對沒有做錯，希望商場管理層不要為難該名員工。

日前有港爸帶兒子光顧會展港灣茶餐廳，叫了一碟炒貴刁後發現「竟然是辣的」後展開投訴。帖文惹來網民批評是刁民式投訴。

接連的投訴事件令不少人都慨嘆香港人投訴文化，經常為小事而投訴，尤以服務業員工最常遇到。

物業經理兼《庸才當道》作者「庸才」從事物業管理15年，庸材見盡不少麻煩無理的住客。

庸材稱，物管人員亦不時被住客人身攻擊：

被人投訴保安員身型過胖而要求更換，那是人身攻擊；要求住客不要在平台放狗，反被人恐嚇放狗咬自己，那是恐嚇；被人粗口問候祖宗十八代，壓抑自己不能反駁，那是精神虐待。
庸材認為香港盛行投訴文化，令員工因為怕失業，即使被冤枉亦不敢出半句聲；上司亦因為怕麻煩，要顧及公司形象而滿足無理客人的投訴和要求，苦了在前線工作的同事。他慨嘆：

身為前線工作人員工作辛苦之餘還要受氣，為甚麼上司就不能給予下屬一點支持？

綜援是王道

以家講緊個員工被逼講早晨。

成個焦點無左

係囉，佢都係叫炒左叫佢講既管理層

投訴之1都

香港投訴不嬲都世界第一 一係想r著數 一係想人連份工都無埋

如果係工作上需要，我覺得冇問題喎，你去D食店都21314啦

痴根

係咪要講:屌你呀,咁早就痾尿呀? 先安樂?

你講得啱 不過因為咁而投訴都奇奇怪怪

咪話我幫大陸講嘢，今時今日港豬實在唔抵幫

垃圾經濟日報又斷章取義，人地都寫到明係咪管理層問題你就話人投訴

跟本冇可能